Commençons par calculer $n^2$ :
\begin{align*}
  n   & = \frac{3 + \sqrt{17}}{4}                  \\
  \\
  n^2 & = \left( \frac{3 + \sqrt{17}}{4} \right)^2 \\
      & = \frac{(3 + \sqrt{17})^2}{16}
\end{align*}

Calculons le numérateur $(3 + \sqrt{17})^2$ en utilisant la double distributivité :
\begin{align*}
  (3 + \sqrt{17})^2 & = (3 + \sqrt{17})(3 + \sqrt{17})                                                    \\
                    & = 3 \times 3 + 3 \times \sqrt{17} + \sqrt{17} \times 3 + \sqrt{17} \times \sqrt{17} \\
                    & = 9 + 3\sqrt{17} + 3\sqrt{17} + 17                                                  \\
                    & = 9 + 6\sqrt{17} + 17                                                               \\
                    & = 26 + 6\sqrt{17}
\end{align*}

Donc,
\[
  n^2 = \frac{26 + 6\sqrt{17}}{16}
\]

Calculons $2n^2$ :
\begin{align*}
  2n^2 & = 2 \times \frac{26 + 6\sqrt{17}}{16}   \\
       & = \frac{2 \times (26 + 6\sqrt{17})}{16} \\
       & = \frac{52 + 12\sqrt{17}}{16}           \\
       & = \frac{13 + 3\sqrt{17}}{4}
\end{align*}

Calculons $3n + 1$ :
\begin{align*}
  3n & = 3 \times \frac{3 + \sqrt{17}}{4}   \\
     & = \frac{3 \times (3 + \sqrt{17})}{4} \\
     & = \frac{9 + 3\sqrt{17}}{4}
\end{align*}
\begin{align*}
  3n + 1 & = \frac{9 + 3\sqrt{17}}{4} + \frac{4}{4} \\
         & = \frac{9 + 3\sqrt{17} + 4}{4}           \\
         & = \frac{13 + 3\sqrt{17}}{4}
\end{align*}

Nous avons donc montré que :
\begin{align*}
  2n^2 & = \frac{13 + 3\sqrt{17}}{4} \\
       & = 3n + 1
\end{align*}

Ce qui démontre que :
\[
  2n^2 = 3n + 1
\]